用緊Sony a6000,想買支廣角鏡好耐，E16 F2.8值唔值得購入？

雖然知佢唔係話咩好有質素嘅鏡頭，但都平又輕，攞黎影Y景都唔錯啦

入番罪大Post第一頁做吓功課先啦。

咩罪大？

[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (22)

算，都係無結論

個結論就係預算夠就1018/4；預算差啲就三羊12/2

係，10-18係利好多。

1018 啦，都係4千零蚊姐好似係

支野要加VCL-ECU1就幾好用 . 我由nex年代用到而家 . 講邊位就一定唔得 . 但真係輕巧方便

唔考慮老娃?

貪平 用七工匠

sel16f28廢, 千祈唔好買
畫質垃圾過手機

用實圖畀你睇
16/2.8 + vcl-ecu1

鏡直出顏色好唔得下，一定要調
用左ecu1畫質一般，邊角較差
唔聞相係夠用

優點，可以接埋魚眼玩、平

其實唔平啦，直接買12/2好過

Sigma 16mm?
岩岩上星期買左, 唔錯

正個枝係1.4喎

我知呀, 其他人話sony 技2.8唔好
咁佢又想要廣角, 咁我咪提議Sigma技1.4

岩呀，Sigma 16mm 值得擁有

兩支16都有

如果想加ECU玩12mm
→ 怕手動：買
→ 唔怕手動：買Samyang 12/2

如果唔加ECU
→ 買16.4

如果無budget
→ 用kit算

怕手動咪買Touit 12/2.8，咪買16/2.8啦

其他好贊同